(美國新國務卿) 中情局局長:美國最大威脅來自中國而非俄國

最近金正恩投誠唔玩 唔知係咪收到咩風
有傳蒂納森一直反對特朗普 軍事行動

最後果段 高通收購案 岩岩正式收山

在一次 罕見的媒體訪問 中，美國中情局（CIA）局長麥克·蓬佩奧(Mike Pompeo)說，長期來看，對美國最大的安全挑戰來自中國，而非俄羅斯。

這是蓬佩奧自今年1月上任以來首次接受媒體的訪問。與之對話的記者是美國保守派媒體《華盛頓自由燈塔》（Washington Free Beacon）的高級編輯比爾·格茨（Bill Gertz）。

蓬佩奧還對格茨透露，CIA正在為總統特朗普凖備不同的情報選項，這些包括用來對付朝鮮的秘密行動，以對抗朝鮮今後對美國的核導彈襲擊。同時，CIA還在升級其反間諜行動項目。

"我們首要的任務是（針對）外國情報，"他對《華盛頓自由燈塔》說，這是CIA的核心任務。他表示，他與總統特朗普保持著緊密接觸，特朗普也對CIA的改革十分支持。

就外界關注的中美關係走勢問題，蓬佩奧也十分直接。他說，中國、俄羅斯和伊朗都將在未來對美國造成重大問題，但中國是更大的威脅，因為其良好的經濟和不斷加強的軍事實力。

"中長期看，中國有能力成為美國最大的對手。"蓬佩奧說，中國不斷加強的軍事實力旨在全球範圍內抵抗美國。他還舉了東海與南海的例子來說明問題。

在今年1月的華府提名聽證會上，蓬佩奧將中國列為美國的國家安全挑戰之一。

《紐約時報》在今年5月報道說，中國政府在2010至2012年間殺害或收押將近20名CIA線人，破壞美國在中國多年來的情報搜集網絡。一些分析人士說，這可能加劇中美間的相互對抗。中國方面回應說，「中國國家安全機關按照中國有關法律授權，對危害中國國家安全和利益的組織、人員和行為依法開展調查和處置，有效履職盡責。」

蓬佩奧還評論了中國大舉收購美國科技企業的現象。他說："如果你仔細觀察，他們或許要麼試圖竊取我們的東西，要麼確保他們可以打敗我們，而且通常是兩者兼有之。"

截至發稿，北京尚未對蓬佩奧的這一採訪加以評論。

佢阿媽係女人

付諸實行，我開始好崇拜侵

成日話中共最大威脅, 但唔明白中共有乜威脅
印度派40士兵入侵中共邊境, 中共都唔敢反擊

反而俄羅斯出兵打格魯吉亞, 打烏克蘭, 打敘利亞反對派
明顯威脅大好多

最主要係講緊經濟同科技

根本美國只係欺善怕惡，唔敢明刀明槍話俄佬

中共科技 邊忽威脅到美國, 唔好玩啦??

只有經濟 係比較有威脅
不過中共所謂既經濟入侵, 只係 不停派錢+收買外國政要
其實都無乜特別

滅佢要理由？

好正常啦
你面前有兩個人
一個係泰臣, 一個係毒撚

你要挑戰其中一個
你都會挑戰毒撚啦
傻既先會挑戰泰臣

中國成撚日話要侵佔台灣都唔撚係威脅

派勁多中資收購美國公司唔撚係威脅

仲有大量間諜移民

bam左broadcom收購

中國最大威脅係佢果種思想同人口入侵
香港就係最好既樣板

其實d支共高官家人係哂美國佬手上
美國一話要捉哂佢地，包保支共即刻解體都似

重點其實係佢知道俄國窮
叻極有限 最多都係做地方霸主

中國經濟有更大潛力 而且轉緊型可以一路發展
科技都可以偷下抄下咁樣追上黎

事實上中國的影響力到去到中東 非洲
反映佢既野心唔係做地方霸主
美國先會話長遠，中國先係最大威脅

中共得把口都叫威脅??

中共成日話打台灣, 打日本, 但幾時真係打過??

因為香港比中共統治, 所以香港先會比中共撚狗

但其他主權國家,一玩排華, 中共已經無辦法

中共只係派錢收買 中東, 非洲 官員
但唔代表中共勢力伸到去呢D地方

事實上, 當呢D地方發生叛亂, 內戰.........中共既投資就見財化水........
因為中共唔敢出兵去當地 鎮壓叛亂, 保護自己財產

睇黎真係聯金抗支

搞清楚先

美國其實唔需要聯合任何國家, 自己一個就可以獨力秒殺中國
不過如果美國拉攏到更多國家加入自己陣營, 可以顯示自己更壯大

就好似美國打阿富汗, 伊拉克.........單靠自己都可以打嬴
但美國叫齊英國, 法國, 德國, 荷蘭 波蘭 澳洲 等盟友一齊去打, 聲勢壯大一D

呢番話遲左十年